明日大嶼公聽會 建制查公眾家宅

明日大嶼公聽會 建制查公眾家宅

立會昨就明日大嶼舉行公聽會，有環團成員被指騷擾議員發言遭趕離場。許頌明攝

【本報訊】立法會發展事務委員會昨舉行公聽會，就初步估算造價達6,240億的明日大嶼計劃收集公眾意見，不過公聽會卻淪建制派公審公眾大會。一名環保組織成員發表意見後，先後被批發及零售界議員邵家輝及工聯會議員何啟明質詢，其中何啟明問她家住哪裏。另一發表意見的環團成員，亦被工聯會議員麥美娟指控是地產商打手，他即席反駁後被委員會主席驅逐離場。

屈環團是地產商打手

發展事務委員會昨召開九小時公聽會，上午出席的守護大嶼聯盟謝世傑批評，明日大嶼「愚民愚眾」，香港尚有大量土地未被規劃或發展，沒必要填海。聯盟另一成員馮小燕亦指出，計劃最大得益的是地產商，擬興建的鐵路是成為大灣區一小時生活圈的一部份，方便內地人直通香港市區。

在議員發言環節，邵家輝表明支持填海，「全世界咁多海馬你保護唔晒㗎朋友，你解決海馬嘅生活定香港市民住屋問題先？」麥美娟更不點名指控謝稱，反對填海的是既得利益者，「點解有人反對填海？如果你問我呢，我諗反對嘅就係啲既得利益者。如果我哋香港冇土地供應，起唔到樓，乜人係可以最着數嘅呢？邊個可以搵到大錢呢？就係地產霸權。佢哋喺度其實係做緊啲嘢幫緊啲地產霸權，等佢哋可以壟斷香港土地供應」。

麥言論惹來謝世傑和馮小燕不滿，二人數度要求即場回應，惟主席梁志祥拒絕，更以二人騷擾議員發言為由趕離場。守護大嶼聯盟在會後發表聲明澄清，聯盟從沒與地產商有任何合作，指麥美娟的指控是對公眾意志及言論自由的侮辱。

公聽會至下午，中部水域關注組創辦人陳嘉琳發言：「有地等於有屋？你買得起咩？係有屋畀人炒。」隨後發言的邵家輝即點名指，陳和觀鳥會代表反對發展郊野公園邊陲及填海等，又指陳就保衞郊野公園入稟法院成功，「你兩個搵個答下，邊度搵地出嚟？」陳澄清，當時是就「不包括土地」入稟，與發展邊陲是兩回事，重申有地不等於有屋。

緊接發言的工聯會何啟明再追擊陳嘉琳：「畀多一分鐘你答，邊度可以起樓？或者你話我聽你住邊度？」何又提及陳曾在德國留學。陳以住處是私隱為由拒絕回答，她在會後事表示，自己非公眾人物，曾到德讀書一事只有朋友知道，何得悉此事令她感詫異；邵何二人在公聽會上追問公眾背景及針鋒相對，亦有損大眾對公聽會信心。

■記者李詠希

上一則
上一則
事主寫「惹反感」函件違部隊守則

下一則
下一則
余若薇憂慮普通法成打壓工具

建制派屈人係地產商打手

建制派呢招絕
指出反填海的人唔止住私棲仲有錢去國外讀書,妄顧劏房住戶利益
再踢爆飯民支持單程證

所以建制玩政治勁D

工聯會一向唔幫普通人幫開有錢人

一個list寫晒公眾席有咩人
可能撳個制知道晒全部人背景